t*Я сидел в столовой своего дома ноябрьским утром, когда в Гаврийяк прибыл господин Филипп де Вильморен, студент ренской семинарии и популярный член литературного салона,который в сонной бретонской деревушке узнал о событии, распалившем его и без того сильное негодование в связи с неудачной историей,связанной с манифестом. Егерь маркиза де Латур д'Азира только что застрелил в Мепонском лесу за рекой местного крестьянина по имени Маби. Бедняга попался на месте преступления — вынимал из силка фазана, и егерь поступил в строгом соответствии с приказанием своего господина.
t*Разъярённый актом безжалостной тирании, господин де Вильморен вызвался довести дело до сведения господина де Керкадью. Маби был его вассалом, и Вильморен надеялся склонить сеньора Гаврийяка по меньшей мере потребовать денежной компенсации вдове и трём сиротам за смерть кормильца. Но поскольку я был его ближайшим другом, почти названным братом, то именно ко мне прежде всего и отправился молодой семинарист.
ch*-И что ты думаешь на этот счет? - поинтересовался Филлип#Я не способен удивляться зверским поступком, совершённым зверем. Мне очень жаль паренька и его семью,дорогой.#Я уже слышал об этом.#Это было глупо воровать у него фазанов.Уж лучше бы воровал у кого-нибудь другого!*
def*spch_simplechoise2_
t*-Как бы то ни было, если говорить о правосудии, в дело здесь вступают законы об охоте.— Ты говоришь, как законник.— Естественно. И значит, не стоит попусту тратить на меня гнев. Лучше скажи, чего ты от меня хочешь.— Я хочу, чтобы ты пошёл со мной к господину де Керкадью и употребил всё своё влияние, чтобы добиться правосудия. Или я прошу слишком многого?
ch*Филлип в ожидании смотрит на меня с надеждой:#-Мой милый Филипп, цель моего существования — служить тебе. Однако позволь мне позавтракать, и я в твоём распоряжении.#- Мой дорогой наивный Филипп, волки не пожирают волков.Предупреждаю, твой рыцарский порыв ни к чему не приведёт.#-Не самый лучший способ растрачивать мое влияние, Филлип.*
def*spch_simplechoise3_
t*После разговора, мы с Филлипом договорились встретиться после обеда и отправиться в поместье. Что же, до обеда я полностью предоставлен сам себе.
rpg*NearManor*Forest_Pond_VillageSquere_